% \RequirePackage{luatex85}
\documentclass[border=0.5cm]{standalone}
\usepackage{tikz}
\usepackage[default,osfigures,scale=1.00]{opensans} 
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ragged2e}

\sisetup{range-phrase=~bis~}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\input{tikzstyle.tex}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[node distance=6.0cm]
		\node (pic1) at (0,0)
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/altostratus1.jpg}};
		\node (pic2) [right of= pic1]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/altostratus2.jpg}};
		\node (pic3) [right of= pic2]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/altostratus3.jpg}};
		\node (pic4) [right of= pic3]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/altostratus4.jpg}};
		\node (pic5) [below of= pic1]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/altostratus5.jpg}};
		\node (pic6) [right of= pic5]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/altostratus6.jpg}};
		\node (pic7) [right of= pic6]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/altostratus7.jpg}};
		\node (pic8) [right of= pic7]
		{\includegraphics[width=5cm]{../../production/cloudsheet/pictures/altostratus8.jpg}};
		\node (infob) [infoBox, below of= pic5, xshift= 1.5cm, yshift= 0cm,
		text width= 7.75cm, minimum height= 6.0cm] {
				\Large \begin{centering}
						\textbf{Merkmale} \\
				\end{centering}
				\normalsize 
				\justify
				\color{darkblack}
				\input{./cloudtypes/m_altostratus.tex}
		};
		\node (infob) [infoBox, right of= infob, xshift= 6.0cm, yshift= 0cm,
		text width= 13.75cm, minimum height= 6.0cm] {
				\Large 
				\begin{centering}
						\textbf{Deutungen} \\
				\end{centering}
				\normalsize 
				\begin{multicols}{2}
						\justify
						\color{darkblack}
						Der Altostratus bildet sich wenn ausgedehnte
						Luftschichten in grosse Hoehen gehoben werden.
						Anhand der Auspraegung der wolke laesst sich die
						Zeit bis zum regen schaetzen.
						Ist die Sonne ist ein wenig getrübt, aber mit 
						scharfem Rand durch die Wolkenschicht sichtbar
						dauert es noch ca \SI{9}{\hour} bist zum Regen.
						Wenn die Sonne nur noch als heller Fleck in der
						Wolkendecke erkennbar dauert es noch ca
						\SI{6}{\hour}.
						Ist die Sonne ganz verschwunden und unter der 
						Wolkenschicht schweben steht Regen kurz bevor.
				\end{multicols}
		};
\end{tikzpicture}
\end{document}
